<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Natural History</title>
        <author>Pliny the Elder</author>
        <editor>Jeffrey Dickinson</editor>
        <editor>William Walker</editor>
        <editor>Charles Krumsiek</editor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Digitally published through HC MID</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Edited directly from manuscript photography of Pliny the Elder's Bamberg Manuscript</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div n="36">
        <div n="119v">
          <p>mus factus est ante annos ut tradunt: <num n="3600">MMMDC</num> apete suchi rege sive <w>ut<unclear>h</unclear>oe</w> quamquam
          <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p29">herodotus</persName>: totum opus <num n="12">XII</num>: regum esse dicit. Novis simique <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p30">psamethichi</persName>. Causas faciendi: varie inter praetantur <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p31">demoteles</persName> regia moteri diffuisse lyceas sepulcrum moeridis. plures solis sacrum id exstructum quod maxime creditur. hinc utique sumpsisse <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p33">daedalum</persName>: exemplar eius labyrinthi quem fecit increta non est dubium. sed <w>ce<unclear>nter</unclear>isimam</w> tantum portionem eius imitatum quae itinerum ambages occursusque acre cussus  inexplicabiles continet: non ut pauimentis puerorum ueludigris campestribus uidemus breui lagines millia passuum plura ambulationis continentem. sedere <unclear>bris</unclear> foribus inditis ad fallendos occursus redeundum que inerrores eosdem. Secundus hic fuit ab
          <placeName n="urn:cite2:pliny:place.v1:pl22">aegypto</placeName> labyrinthus testius in lemno: quas tus in <placeName n="urn:cite2:pliny:place.v1:pl21">italia</placeName> omnis lapide polito fornicibus tecti: <placeName n="urn:cite2:pliny:place.v1:pl22">aegypto</placeName> quod miror equidem intro itu lapidis eparo columnisque reliqua <choice><sic>estenite</sic><corr>existenite</corr></choice> ***molibus*** compositis quare lis soluere ne saecula quidem possint adiuuantibus <placeName n="urn:cite2:pliny:place.v1:pl23">heracleo</placeName> politis quod opus inuisum mire spectauere. Positionem operis eius singularque pasti <w>sena<unclear>tt</unclear>are</w> non est: cum sit in regio nes diuisum atque praefecturas quas uocant nomos:
          <num n="21">XXI</num> nominibus eorum totidem uastis dominibus ad tributis praeterea templa omnia <placeName n="urn:cite2:pliny:place.v1:pl22">aegypti</placeName> deorum contineat superque nemesis <num n="11">XI</num> aediculis incluserit pyramides compluses quadringenarum
          </p>
        </div>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
