<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Natural History</title>
        <author>Pliny the Elder</author>
        <editor>Jeffrey Dickinson</editor>
        <editor>William Walker</editor>
        <editor>Andrew Palaia</editor>
        <editor>Robert Welsh</editor>
        <editor>Richard Ciolek</editor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Digitally published through HC MID</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Edited directly from manuscript photography of Pliny the Elder's Bamberg Manuscript</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
    <body>
      <div n="36">
        <div n="119r">
          <p>alii lateribus eluto faciis ex <w><unclear>fr</unclear>uctos</w> pontes per acto opere. lateribus inpriuatas domos distributus nilum enim non putant rigare potuisse multo humiliorum in pyramide maxima est intus puteus <num n="86">XXCVI</num>: cubitorum flumen illo <w>admis<unclear>s</unclear>um</w> arbitrantur mensuram altitudinis earum omnemqui similem deprehendere inuenit <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p19">thales milesius</persName> umbram <unclear>me uendo</unclear> qua hora par esse corpori solet haec sunt pyramidum <w>mi<unclear>y</unclear>txculas</w> supremumque illud: nequis regum opes miretur minimam ex <unclear>his</unclear> sed laudatissimam <unclear>arhodo</unclear> pedemere tricula factam.
          <unclear>esopi</unclear> fabellarum philosophi conserua quondam et
          <unclear>cornuber</unclear>
          <w>na<unclear>l</unclear>is</w> haec fuit maiore miraculo: tantas opes meretricio esse conquisitas.
          Magnificatur et aliaturris arege facta et in insula pharo portum optinente
          <placeName>Alexandriae</placeName> quam confittisse <num n="800">DCCC</num>
          <add>talentis</add> tradunt: magno animo nequid <unclear>omit tam iis</unclear>: <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1.p28">ptolemei</persName> regis: quo in ea permiserit sostrati gnidi archi tecti structura ipsa nomen inscribi: usus eius nocturno nauium cursu ignes ostendere adprae nuntianda uada portu usque <w>intro<unclear>tium</unclear></w> quales iam compluribus flagrant sicut ostiae ac <placeName n="urn:cite2:pliny:place.v1:pl20">ravennae</placeName> periculum inco<unclear>nt</unclear>inuatione ignium nesidus existimetur: quoniam <unclear>elonginquo</unclear> similis flammarum aspectus est: hic idem architectus primus omnium pensilem ambulationem: <w><unclear>eni</unclear>difecisse</w> traditur. Dicamus et labyrinthos vel portentissimum humani in pendii opus sed non ut existi mari potest falsum. durat etiam num in aegypto: in heracleo polite nomo: qui pri  </p>
        </div>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
