<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>Pliny the Elder's Natural History</title>
        <author>Pliny the Elder</author>
        <editor>Richard Ciolek</editor>
        <editor>Jeffrey Dickinson</editor>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
        <p>Digitally published through HC MID</p>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
        <p>Edited directly from manuscript photography of Pliny the Elder's Bamberg Manuscript</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
<text>
  <body>
      <div n="36" >
        <div n="120r">
          <p>
            binarum senas; <choice><sic>sa</sic><corr>asa</corr></choice> dice aruras optinentes; fessi iam fundo;
            per ueniunt ad uiarum illum in explicabilem errorem; quin et cenacula cliuis excelsa; posticusque descenduntur non agenis gradibus. Intus columna porphyrite lapide
            deorum simulacra regum statuae; monsrifciae effigies; <w>qua<unclear>s</unclear></w> undam <choice><sic>domum</sic><corr>dommum</corr></choice> talis est situs ut
            adaperientibus foreston itrum intus terribible existat; maire autem <unclear>inpastettratitus</unclear> est per tenebra Aliae rursus exiram urum labyrinthi aedificiorum
            moles pteron appellant inde aliae per fossis cuniculis sub terra ne aedomus; refecit unus omnino pauca ibi <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p37">chaeremon</persName> spado nec thebis regis. <num n="500">D</num> ante <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p38">alexandrum magnum</persName> idquoque traditur fulsisse trabibus spinae oleo incoctae dum fornices quadrati lapides adsurgerent Et de cretico labyrintho satis dictum est. lemnius similis illi columnis tantum <num n="150">CL</num> memorabilior fuit quarum in officina turbines ita librati pependerunt ut puero circum agente et ornarentur architecti fecere milus <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p39">etrhoecus</persName> et <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p40">theodorus</persName>
            <choice><sic>indignae</sic><corr>indigenae</corr></choice> exstantque adhuc reliquiae eius cum cretici italicique nulla uestigia exstant: Namque et itali cum dici conuenit quem fecit sibi porsinarex etruriae sepulchri causa simul ut externorum regum uanitas quoque talis superetur: sed cum excedat omnia fabulositas uternus ipsius
            <persName n="urn:cite2:pliny:person.v1:p41"><abbr>m</abbr><expan>marcus</expan>varronis</persName> in expositione ex <choice><sic>urbis</sic><corr>uerbis</corr></choice>. Sepultus sub urbe clusio: in quoloco monimentum reliquit: lapide quadrato: quadratum singula latera pedum tricenum: alta quiinquagenum
        </p>
      </div>
      </div>
    </body>
  </text>
</TEI>
